五大訴求、自治、獨立：中間消失了甚麼？

有見連登巴絲尚未掌握香港的agency。面對「一國兩制」的structural constrain，坊間最常見有兩種聲音：（1）維持現狀，爭取五大訴求；（2）時代革命，香港獨立。唯兩個選項均不獨立於對方：（1）是（2）的前設，而（1）和（2）之間缺少了（1.5）港人治港，香港自治。

回應（1）：五大訴求，缺一不可。當中最為關鍵是真雙普選，其餘四個都是雙普選後的茶點。唯訴求方為香港市民、對方為中國香港特別區政府，本質上就是維持中共港共的政權。道理如「成立獨立調查委員會」一樣，都是潛意識地認同了現今的港共政府政權及其整個政治結構。但五大訴求本質上成為市民所爭取之訴求，是沒有問題的，是普通的政治訴求，就如外國人會要求平等自由等等。只是要記住，戰場上的所有義士所爭取的，已不限於五大訴求，而是推翻政權、推翻status quo。故只著手五大訴求而不繼而預備革命和執政的，都是在侮辱三個月來義士們的努力。簡單而言，若繼續由代理人和港共治港，達成五大訴求也沒有呸用。

回應（2）：面對（1）的局況，很多人馬上跳到（2），本土本位意識萌芽，希望以革命擺脫status quo。唯以現時不穩定狀況而言，香港獨立或需要武裝軍事革命，是成本代價最大的一條路，而且前路渺茫，獨立建國後或大不如前，更甚是為中美帝國所食。同時，缺乏了（1.5）的基礎自治鍛煉、本土本位意識及治港執政能力，加上香港沒有腹地保護，生態鏈自供不自足，若面對經濟制裁或戰亂，香港共和國或會步向滅亡，萬劫不復。

解釋（1.5）：台上一分鐘，台下十年功。工欲善其事，必先利其器。在五大訴求到港獨的中間，是一條慢長的、心理意志磨練的道路，一條透過港人治港，香港自治的本土康莊大道。（1）所缺乏往（2）的，如（2）所述，包括自治意識及基礎、本土本位意識、執政意志及能力、額外國土（腹地）、以及國際關係，包括對中共國的關係以及對美帝國的關係。故此，中間必須有（1.5）作過渡階段，重新鍛煉香港公民的自治意識。首要是抱棄過往的代理人民主意識，主動參與政治，如是次香港革命一樣，全民參與，為自己的訴求而奮鬥。而通往（1.5）的，正正是五大訴求中，至為關鍵的雙真普選，當中以兩至三個特首任期，鍛煉香港人，終選出本土本位政府，繼而決定修憲/續憲/撕毀憲法，將香港推向香港獨立的方向。過渡期間，只要香港人堅定地自治，中共是不會大手干預的。現在中共可以張牙舞爪，是因為大家睡了足足20年，醒過來已經是2017年。

總結，世事並非非黑即白，人亦不可一步登天。五大訴求也好，香港獨立也好，都是一條連貫的發展路向，不是獨立選項。所以支持五大訴求的人，請不要達成訴求後就覺得事情已完；支持香港獨立的，亦不要急性子。而當中最為關鍵的，是過渡階段，一段令香港人升級的自治階段。過程中無需劍拔彎張，擺出一副獨立的姿態，而是好好在過程中學習自治、鍛煉自治，為執政作準備。

Hong Konger 日日鍛煉去取勝

Hong Konger 認真短文唔L睇

Hong Konger 了解現況最重要

Hong Konger 修身齊家治香港

Hong Konger 諗唔到寫啲乜好

Hong Konger 作到有人推為止

Hong Konger 想獨立但唔睇文

Hong Konger 要訴求但無人理

Hong Konger 一步登天落地獄

我認為你講得好好，如果有中間階段就可以避免更多流血及不人道場面。
不過中間既階段好大風險，必須要有背後國際勢力長期支持，先可以令港人有信心相信所謂既雙真普選。

終於有人推，我收手了

雙普選先啦，熱下身

Lm

Hong Konger 二零四七無有怕

Hong Konger 實踐抱負要睇書

Hong Konger 二元對立限出路

Hong Konger 地方自治是趨勢

Hong Konger 劍拔彎張變炮灰

原來用槍 you yes gun 就 ok la

Hong Konger 樓主有少少急尿

Hong Konger 齊齊成為執政者

Hong Konger 柯個屎都睇完啦

推

Hong Konger 罷課不需要罷學

推呀

Hong Konger 自我設限不實際

Hong Konger 真普選後參治港

Sorry 應該認真回答你

9月9號就揭盅，緊唔緊張，興唔興奮？
有咗雙普選，之後啲訴求透過轉型正義獲取就得。

順帶一提
阻止由（1）通往（1.5）同（2）嘅係泛民主派

過渡期間，只要香港人堅定地自治，中共是不會大手干預的。

天真咗少少喎

咪撚傻啦大佬
而家d人係叫緊光復香港，時代革命啊
10個入面有2個係想獨立都嫌多啊
其他根本就只係想有真普選做到自治就夠
甚至港獨人士都知而家未係講港獨既好時機
點解你會係跟中共個mindset去諗野既

(2) 先係 (1)嘅前設
兩者之間嘅共同目標(1.5)係反殖民統治

自治緊都仲比人主動干預而不設防者，獨立都係算撚數。
獨立受嘅干預將會大過自治所受嘅干預。

8。31後，
港獨風起了
我哋起碼可以做宣傳教育

你所指嘅口號，正正就係完全推翻政權嘅港獨口號。第二句同第三句唔理解，定我理解錯？
第四句係我嘅諗法，我自己係唔支持港獨。

唔明有幾中共。

五大訴求係唔需要透過獨立而取得。

滿足普選要求，無人需要跪

而家得中共係會針住句口號黎吹大港獨
自己友不嬲知而家叫呢句口號唔係想港獨

咁你慢慢乞求中共

唔係港獨都係最緊spin出黎自保
你出去睇下連登民意

利申唔支持港獨

何故得出乞求中共嘅結論？

9號後答你

定係你等緊國際戰線？
等美國幫你達成五大訴求？

屋頂論 但有好多人都仲唔明

真雙普選嘅監護法案已經接近通過
唔係等唔等
係日子會過
短短七日你都獨立唔到架啦

我內文好清楚
只有真雙普選係主菜
其他只係茶點
但唔代表唔重要

完全認同， 自己要參與政治可以同地區素人接觸作為開端。莫講話2， 1.5都係一條趼短嘅路.
大家真係唔可以心急

共勉之

是邦聯論。

咁講真，努力咗國際戰線咁耐，我都等緊
不過你講「港人自治」，有冇具體嘅議程？

你有冇$128係手？

由呢兩日睇支共真係唔會跪
除非美國落好重手
唔係嘅話 =>新疆1.5

721個日叫完光復香港之後已經講撚緊唔好扯上港獨啦
冷氣軍師行出去睇下連登以外既世界先啦
勇武多數有上連登，但更多既和理非係無上連登架
好似琴日咁，好多活動連登吹哂大雞，d人就算出黎都唔知連登仔叫哂d人出黎係想做咩架
琴日就係有個師兄問人知唔知點解要出黎，目的係要塞
然後真係成個場多過一半唔撚知咁款

原來$88就夠

此話何解啊巴打

push

回應你嘅回覆前我想澄清一樣野
我唔係你口中日日上連登嘅冷氣軍師
我係抗拒上連登嘅

有關句口號我唔再針著
反正我唔支持
我包括埋獨立意見入內文只係串通兩套思想

除此之外你應該對內文無意見

正如你講， 條路好長，現階段泛民主派係仲有其價值。 唔係話清唔清算。 仲有用2016白頭佬事件嚟講 同 2019年嘅比較 又好似唔公平， 始終今次佢哋無再為自己個黨湊旗， 有啲剋人憎嘅都自己收自己皮唔出嚟獻世。
現時仲比較肉酸嘅有黃碧雲， 范國威，涂謹申。 慢慢先fade out .

點解唔提白頭佬？

因為佢一定會自己收皮

有一本絕世好書 講述你想要嘅自治執行方式 售價 $88 你估下係邊本書？

我隨便舉例而已，佢地無執政意志係唔需要再多嘅證明

香港獨立論

都話唔撐港獨

搞清楚
時代革命，係光復香港
已經類似你講既1.5
係港人治港，高度自治
香港獨立我唔反對
但你唔好將時代革命拉埋香港獨立黎講
2者無必然關係

唔使咁

學術討論唔使spin走佢
唔中意嘅可以ignore時代革命
反正兩個嘅本質我都唔支持
至於spin到話時代革命係1.5
我無意見
口號都係符號
符號意義都係人給予

個重點係根本個主流意見一直就係你所講既被忽視既1.5
所以你篇文由一開始個大前設已經係錯哂
另外係得中共想係香港人未想港獨既情況下spin做港獨然後同外國講而家香港要推翻中共政權，藉此令外國失去介入既原因

所以當初因果由國，容港治己一出，反應咁大，因為啱啱好填補咗中間少咗嗰塊。

其實以國際標準執行基本法真係已經好多野直接同民主先進國家睇齊。

主流意見係咪所謂1.5
我有所質疑
你求奇捉個中產問下
或者你唔中意嘅連登仔問下

而且唔係我spin唔spin
我嘅開首段係empirical
你出去睇下啲港獨意見

再者內文就算無呢個前設
1-1.5-2 嘅關係都唔會改變
亦可以停係1.5

你唔使咁defensive
我以家正正係想將兩極嘅人拉返去1.5
點解會對住我起鋼

清醒

Ehh 自治理念由2011已經開始蘊釀 係2016變態成為港獨 唔知做乜

得閒利申 本人唔支持港獨

小弟諗不如簡單啲講: 我要民主, 我要由自

無辦法
舉凡世界咁多往例, 唔經過流血死人甚至冚家剷既深刻教訓人係唔識醒

#1 行文都係過份溫和
我本人係好撚激進的

重新寫過 #1 嘅話
內容大概係屌鳩訴求撚同港獨撚

不過我人很友善

中學雞嗰時睇過城邦論
陳雲好堅持一國兩制
即管睇睇佢講嗰啲自治基礎囉

巴打做咩唔撐港獨

#1 咪講左 都未ready
而且我仲係大華夏撚

買本書睇完你咪明
全系列最好睇就係呢本

你唔覺得香港人呢個身份好自豪咩

華夏建成後香港人係特權階級，對外自稱香港人，好開心

大華夏對香港嘅政治、經濟利益都係正嘅...
不過硬係覺得香港本身有自己嘅民族性

anyway 只係好希望唔好重蹈覆轍
當年本土派四分五裂
最後選舉過後，大家都無乜聲氣

語氣邏輯同環時總編一模一樣

的確係 樓主分析得全面 國土 外交等等

而自治中共唔會搞你我覺得天真左

而加執政既其實都已經係中共政權

正常政府69就即刻收左皮

泛民主派喺運動過後必須解散
要有番唔同種類俾人揀

目前依然有價值

抬舉晒
因為中共都係想1.5

係泛民議題上，我係負責完全切割的，大家可以唔割，但要時刻警惕。

Btw 無睇到 最後阿總編俾才子sm成點？

樓豬係現階段唔支持港獨定唔支持一國兩制？

我咁睇，叫價高啲，最後多數拎唔到best offer, 但可以拎到better offer.
但邊個人去代表accept better (aka讓步) 係好大學問。

搞唔搞，搞唔搞到，都好睇我地如何透過雙普選去獲得修憲機會同確立主權。我相信干擾係有，但目標係低干預嘅自治，而且係可以做到反向文化干預。

樓豬係現階段唔支持港獨定 完全唔支持港獨 想一國兩制*

警惕必須有
大家地位唔同
佢地係有權嗰班

個人主張係可以繼續用某部分議員
而某幾個就一定要上名單不斷觀察

推+唔好意思阻阻你
(突發) 9月3日11點半 大三罷前一齊入大埔同民賤聯黃碧嬌同警民關係主任黃宇濤食Lunch

唔支持港獨
將來都唔支持但唔反對
因為將來係民主社會
我唔支持都唔會反對港獨

支持1984年版本一國兩制
支持以自治形式完善一國兩制
支持補完基本法以行使類國家主權

識玩，所以我特登include 2入黎

尊重意見
我會繼續切割
製造張力

唔阻 收到

民族性係有，但有冇需要行individualistic-ethnic defensive mini-nationalism？係無。

本土派要合作，就要共同認清1.5先係下一步嘅事實。

首先你要改變13億人的民族主義mindset

戇鳩？
支唔支持同準備好未係兩回事
等於你支持香港隊攞世界盃一樣
唔會因為佢現階段冇乜可能就話唔支持

仲要幻想中共會唔干預香港
屌你由97開始你所有民主訴求都講成你係港獨啦
咁咪乾脆獨俾佢睇囉
香港人2019仲驚咩被扣上港獨帽子
屌喇星你叫價唔叫港獨 佢連假普選都唔俾個你啦

已經唔講你所謂1.5係原本一國兩制嘅原意
事實就係中共連0.5都唔會想俾你
瞓醒未

如果你不是以民族主義抬頭的話，是不用理會對方的民族主義。港獨自決派的一種獨立建國模式正是來自民族論述，故此我並不感興趣。

這種「香港自治」，如何區分中共的「高度自治」？明白也同意你所講的不能急就章，要時間培養自治自立執政意識，就像當年各英屬殖民地印度、馬來亞等，但中共非英帝國也，前者對權力的病態渴求，即中共堅持不答應五大訴求上一目了然。

首先，香港未預備好，而且我唔支持。就算預備好我都唔支持，但我唔反對。

我一啲都唔驚比人扣帽子，上面有巴打好驚，上去同佢講。
我都係叫價叫港獨，所以先會連合1-1.5-2。

瞓醒，有啲想返頭瞓。多謝關心。

香港自治就是高度自治配上港人治港，沒有特別想做一個新詞的意思。

所以多了國際線，否則只可武裝革命解決。

入黎睇下

831失蹤人口

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

本文乃係寫俾（1）同（2）嘅人睇

已經係（1.5）嘅朋友
我地幾時開始地區自治好？
不如由業主立案法團個啲濕濟野開始熱下身先

Okay 搵返通知聲

好

好文一推

多謝

難上加難，中共決不允更高程度的「自治」，當年特首已拍定其地下黨員擔任，何以新特首可由港人自由選舉產生？

你說的問題，陳雲有解答過。

記憶中是頭兩屆都會選出親共特首，但議會將會慢慢本土化。而因為陳雲計劃中的特首提名是由議員公開提名，再全民投票，故代議士問責制將會在真雙普選後的兩屆內構成，附以本土本位意識萌芽發展，同時與中共打好邦聯關係。

第三屆起因香港主權問題的解決，香港人終可選出本土派別的特首，並與中共保持互惠關係。

應該是在2015年的著作提及過。

或者是立場新聞的訪問文章

正想講 佢3個option喺中共眼中都係港獨 但係只係港獨係可以俾香港人有真正嘅普選 港人治港

普選完要俾Chinazi批嘅 投票投個advice出嚟呀?

將會軟化，接受1-1.5
港獨同時帶給你即時滅國的快感，爽呀！

自由世界和香港人都會看緊，小憂心

我唔支持一國兩制 亦對一國兩制下嘅自治無信心

尼3個月已經好肯定話你知

有共產黨 會有自由？佢會唔干涉香港？

唔好咁天真啦 付出一切血同汗之後 換來

重蹈覆撤？

香港獨立！！！創立自衛軍，推翻港工政府！！！港人自治！！！

過去22年香港係政治主體懸空，港共政權與殖民者當道，中共不受干擾下直接干預香港內政，故一國兩制失效。
有本土執政意志，解決主權問題後，一國兩制是全天下最佳的拒共盾牌，沒有之一。

認清問題，無需非黑即白。

推上熱門！ 臥底戰術已破解！

唔反對，搵好金主同軍火商未？會密切關注。

Ok

97後都一直都話港人治港 香港自治 你覺得有冇用

以前未有本土意識，政權不是服務港人，當然無用。20年來，香港主權問題未曾解決（即2047問題），故製造了今日的境況。

現在時機已成熟。

可以說1997早來了20年。

你d語氣 口吻咁似民建聯 中共學者 果d仆街

好重要，推

都估到你架啦！不過我 buy 你

民建聯唔會同你講主權，中共唔會同你講本土，想請教下點似你口中啲仆街？
佢地會講用一國兩制拒共？

咁點樣做到under中共 但佢又唔過黎搵你笨

點樣可以保證 河水不犯井水？

法律對佢無用 佢唔會守 什麼本土意識佢會在意？

你天真過天真嬌 乜你唔知中共一個大過所有

經過今個運動 中共已經知道香港人骨子裡反共

中共唔會放過 香港人

如果過唔到尼關 香港人應該有哂心理準備

一國兩制之下 仲有28年 香港會變成

新彊2.0 加強版

呢位清又幾有道理
中國人是喜歡調和的
叫價港獨 中共:一國兩制丫?

邦聯論

修憲

令佢重新了解香港維持高度自治嘅優勢

唔大，睇下特朗普幾兇猛

中國人都反共

中共可能唔會，但中國會放過香港

呢關過硬，求泛民唔好搞事

修憲永續

Nope

Cheers

樓主篇文幾好 又理性討論 要推上去

而加我地搵唔到方向 好應該集思廣益

方向盡在城邦論，實在嘅一國兩制執行計劃

因為2014 一直比港獨之父689煲大港獨

其實幾好，多謝佢，本土意識因此以成長。

我要真普選！！！！！！！

我要真普選！！！！！

跪求
想大個仔獨立必睇
召喚攬炒巴及歷史法師！

請幫推以下post！香港人一定要知！遇怪魔想變大個，就一定一定要睇！

［召喚攬炒巴] 星球級反擊！香港最後本錢 VS 赤獸

香港史實在此！勿做港豬！想贏就入嚟！

咁到2047你仲支唔支持？

香港人，盡全力爭勝

有咩書建議

唔支持 1.5會長做長有

成套城邦論 5本 食晒佢

長遠來說，必須要全國有選舉
杜絕獨裁者野心

香港行1.5就係示範俾上面睇
地區分權 同中央締約關係
步向聯邦中國

話之佢繼續共產黨
香港無需主動干預中國

主動干預就唔使
但中共好怕國內人民知道有民主都可以生活得唔錯，咁就維持唔到一黨專政，所以成日想摧毀台灣同香港制度。

所以必須同步實施，同時踏入民主普選制，步向憲政共和。這裡講求雙方默契，需要配合，但性質上是互惠且連動的。你不封殺他轉型生路，他也不會要你走死路。

Push

[ENG] 五大訴求、自治、獨立：中間消失了甚麼？(英文版)

有心文章冇人推，幫手推啊

Holy fuck what have you done

只是將一個很大的計劃勾出千份之一出來講而已
我只是傳聲筒

乜L野香港共和國

I dont know either mate

香港人其實冇乜話事權
由始至終都係中美duel緊
最多係得反枱既權力

好耐無見，大家都平安
攞咗真普選，鍛煉自治再講。
我係阿爺都唔放手啦，啲人咁廢，又冇執政意志

好文

每頁都利申下：我不支持港獨

唔係怕扣帽，而係真心唔支持

抬舉

我只係勾畫出兩極共和成自治嘅橋樑，無乜貢獻

留一個訴求俾我
留黑警條命做ＭＥＤＩＣＡＬ
家人現場睇

冇乜心機上連登
真心，831個個講到幾咬牙切齒，幾心痛
最後仍然係罷唔到工
我明係難
但工都罷唔到學乜人揸機場春袋
自己比人揸緊春袋
一日三罷唔到就只係推「勇武」去死

真
罷工陣線又唔出聲叫罷工
中產好難會陪你罷

呢個問題好似講咗兩個月
無人理

香港自治先係真正嘅中間路線

其實我成日都覺得勇武呢個字好唔確切
連登要求緊既勇武係
出酒，打狗，面對防暴推進救人
呢啲其實唔係勇同武解決到
係視死如歸
酒買又難，運輸又難
救人直頭係講緊絞肉機咁肉搏
一衰就十年
呢啲叫死士

永續基本法
我唔係熱狗

精神病
#你係熱狗

修憲然後永續基本法

推 黎緊淨翻28年做到港人治港 50年不變過後就有機獨立了

嗯...
俾唔到意見

自治到仲獨立把撚咩

中共（政權）唔好啫
華夏（文化體系）係好野黎

老閪都唔好獨立
想繼續自豪地做香港人千祈唔好獨立

其實得三個方向
1. 花生友全面升級真三罷->攬炒
2. 義勇軍->攬炒
3. 等美帝打救

同路人
中美共管維持1.5嘅香港自治

3
Keep住搞下快閃 唔好沖突 唔好畀狗咬

黎到第八頁大家都好似揭底牌

應該叫地下行動

好似開始*^

啱呀
其實69完咗後一日
已同frd確認咗快閃突襲先會有效果
即係後期由陳雲老師定性嘅流水

拿唔好屈我係熱狗呀
當初陳雲講基本法永續我覺得冇咩可能，因為港共政權把持+賣港議會
但係依家美國插手我覺得就有機，可以解決以前有人問嘅「中共點會畀你永續自治」
所以一定要美國插手

去陳雲化到最後一刻先話你知係儒學大師陳雲嘅高見
香港自治黨派廣結成員做實事

#你係熱狗

永續基本法係203X前期先做到嘅事
5-10年內兩屆雙普選係鍛煉香港人嘅自治同執政能力
同時亦都係鍛鍊中港嘅締約關係、中央地方憲政關係等等

以家有美國佬介入施壓行雙普選，正正就係第一步
而前設就係港人本土意識覺醒，繼而確認城邦及公民身份

我自己本身係（2）但我覺得你分析得幾好 如果多d人由（1）進化到（1.5），相信對（2）黎講都係一件好事

我會得閒再向（2）嘅朋友講下點解去到（1.5）就夠，但唔會反對你（2）嘅立場
（1）上（1.5）就要由（1.5）同（2）帶頭做實事了

夜晚先可以推理性論政貼，日頭真係晒心機

Oh hi

簡潔易明

明就好，已抽空咗好多難入口嘅內容

硬係有班包咬頸話人權法無撚用

國際視野短淺，睇唔見地緣政治，不了解國際關係者，十有八九，不感意外。
打到今日，無外部壓力同中美貿易戰，612已經完場。

講得好

目標係拉晒兩極嘅人，行一條最易走、最安全、最多保障嘅道路。

要搵Anonymous出手睇下拎唔拎到cctv

［全部人同我入黎］《致眾表》望各位香港市民出自己的一份綿力

推上去

pish

93添馬集會1430

再世姜維

「漢賊不兩立，王業不偏安」就係整場革命以至自治嘅主題。

可惜P牌推唔到

有DQ選乜都冇用

你講光復香港時代革命都唔會詳細講晒會做嘅野。

要雙真普選，個真字就已經包括左去除功能組別同無DQ

睇哂
推

學習自治、鍛煉自治，為執政作準備

up

推呀！！！！！！！

簡單講，呢個就係兒登最鍾意屌柒嘅陳雲所講嘅城邦論

無撚有錯

準備好執政意識，光復後先係開始

一日未修憲都唔算光復成功，各位手足繼續努力！

所謂獨立係呢刻可以有唔同嘅解讀，最重要係全民培養自治嘅心態、信心同開始漫長嘅實際準備。先真係做到真雙普，國際真係有效監察到，係重要嘅一步，往後點實行獨立，咩形式嘅獨立，容後再議。

推，寫得幾有道理，真係要開始諗吓五大訴求之後嘅路

正解。講乜都晒氣，先鍛煉出自治嘅精神面貌同意志，配以執政能力，先好再講獨立。

係架。日日叫五大訴求，但一直無回應，其實係影響軍心。
呢種訴求式口號，假手於人，係被動革命，將命運交付敵人，而唔係自己採取主動，心理上同思考上係會出現落差。

五大訴求如果仲包括獨立調查委員會根本無撚腦兼嘥鳩氣

啱呀
因為唔需要調查，佢地無一個係無辜。
要調查都係我地本土自治後，以轉型正義嘅手段展開調查，唔係就咁 per case 調查。

成個政府連根拔起換過個先好調
而家係佢做莊嘅制度下調佢老味咩
呢樣野要講多啲
啲和理非仲未改到信制度個種思維

簡單啲講，缺乏執政意志。
當大家有當家作主嘅意識時，就會將政府同國家改變成理想嘅政治體系。

勇武易改 港豬難移

遲下再試下出溫和文章講明佢地
自治意識，擺脫極端代理民主，自己當家作主

推！爭取雙普選，達成香港自治！

俾連登禁言了，不再在時事台看見以下的文章

灰心喪志，是因為你看不見抗爭的前路

灰心喪志，是因為你看不見抗爭的前路

仲有之後啲留言，包括第10、11頁嘅新內容。
之後再有貨再俾你。

我竟然無推呢篇

推乜鬼，私下俾你啲朋友睇好過，緣份黎。
呢啲論述係好難上到鎂光燈。

最好你買本書自己睇，書單係隔離個post
救港要知道自己做緊乜，方向係乜，實行係點，最簡單直接就係睇書學野
我縮短晒黎講，吸引大家一齊睇，係連登板面上都係不全面具體

睇緊城邦論 睇完再買其他

隔離果篇真係推左都見唔到

Nice
順住睇就okay

城邦 > 遺民 > 本土 > 主權 > 希望

唔緊要，無所謂。
得閒可睇隔離第十頁嘅論戰。

再推

Advance啲可以睇埋黃老

年紀大睇書好慢 慢慢黎

第一本係好跳，會睇到頭痛。
最詳細係《光復本土》
最明確係《城邦主權》

雖然我唔撐港獨，但我地短期目標同大概嘅意志都相同，係友善嘅競爭對手。
樂見有清晰思維嘅人一齊向第一步前進，一齊努力。

投6係無人可投，唯一以本土為本位嘅候選人
所以先出現本土大和解（短暫

如果我當時係新東我都係會投6號
係表態

推一推 值得思考

利申：支持自治行動，三方共管

呢個係最溫和步向獨立方法
而唔係一味叫獨立獨立, 但冇政治論述同planning...
有d人成日話: 你一日under中共, 一日都冇可能比你獨立
咁換個角度睇, 你依家仲under中共, 但點解有機會立法會/特首普選?
因為就係有美帝幫助啊! 香港係中美托管地, 中共基本上會尊重一國兩制
如果佢入侵得好嚴重, 咪好似依家送中而引發人民戰爭咁, 同時引到美帝迫到香港有機會有普選
中共只係睇錢份上, 你比佢走到資, 佢就會答應你。如果第時香港一定要獨立先保到佢嘅性命, 你估佢唔比你獨立?
唔好以為香港依家可以靠自己獨立, 國際亦唔會幫你獨立, 因為佢地都面對緊自身國土有機會分裂嘅問題(美國加洲話獨立, 愛爾蘭同蘇格蘭話獨立, 如果英美支持香港獨立, 咁變相咪亦比佢地自己某d地方獨立?)
要知道香港本身就有近似國家嘅主權, 亦係國際金融中心, 有美帝睇住, 只要先有普選, 未來再展開國際遊說, 中美港自然大發財

就是這樣。
現代民主，是要具約束力和國際認可的憲法及憲政，達至共和。否則，沒有行憲的民主，只會變成民粹。

不可獨立的原因我可以詳談一日。
讀過國際關係和馬克思的人，就會知道獨立是死路一條，沒有之一。
新加坡就是一個無靈魂的邦國。

同意
大家要align返個方向

連登主流香港獨立之輩少有正確政治及國際關係知識，方向全是反向操作，以中共不可信或可怕來理順港獨要求，是無知和懦弱的表現，並非當家作主的態度。

我第二個貼文（起底看看，第十頁）更有人指要將香港發展成無主權無政府無國籍的自由市，比港獨更惡劣，食撚咗屎。

要導正港獨民粹，先要從根本基礎政治知識打穩，方有自治和執政的本錢和能力。

我同意陳雲既方向

那之後就是個人鍛煉和提升，以及傳播正確思維及親戚朋友，預備實踐。這仗難打，要立投名狀。

早晨，睇到邊？

尋晚訓左無睇 ，好想抽時間睇，其實國師d書已經寫得好有趣味性

係架，之後幾本好多位都寫得好有趣味

就講就中

(3) 攻打支國 港人治中

多9魚的，唔撚使

比啲自信

自你老母